\section{Build-Management und Entwicklungswerkzeuge}
\label{sec:buildmanagement}
Um ein komplexes System entwickeln zu können, müssen verschiedene Softwarewerkzeuge 
eingesetzt werden. Diese Werkzeuge unterstützen den Entwickler bei häufig wiederkehrenden 
und zeitaufwändigen Vorgängen wie \zB dem Build-Management oder vereinfachen Funktionen, die 
das Schreiben einer großen Menge von Code erfordern würde wie es bei Datenbankzugriffen der Fall
ist. 
% Auch eine Versionsverwaltung, die es dem Programmierer ermöglicht den Überblick über die
% Versionshistorie seiner Software zu behalten und zu älteren Versionen
% zurückzuspringen, ist ein solches unverzichtbares Werkzeug.

Im Folgenden soll zu jedem der beschriebenen Anwendungsgebiete ein typischer Vertreter 
vorgestellt werden.    

\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/buildEntwicklung/maven}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/buildEntwicklung/hibernateUndSpringDataJPA}
%\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/buildEntwicklung/git}
